日本新防衛大網 擬改裝航母增購100架F35B 變相突破憲法限制

日本防衛省議定2019新年度《防衛計劃大綱》，有意寫進大網把現時的「出雲號」護衛艦改裝成為可讓F35-B戰機升降的「航母」，以加強自衛隊在海上的「防衛」能力。

同時據《日本經濟新聞》消息報道，日本政府有意向美國增購100架F35戰機，這都將令日本新年度的防衛預算大增。

而日本的針對對象，正是被指在海洋上活躍，威脅日本安全的中國。

出雲號護衛艦，艦上有甲板可讓直升機升降，實質是準航母。（視覺中國）

「出雲號」是日本最新型的防衛艦，特色是可以塔載直升機，參與遠洋拯救或偵察行動，同型艦包括出雲和加賀兩艦。

過去日本已傳出有意把「出雲」改裝成可以搭載可垂直升降的F35-B戰機。新年度防衛大綱正計劃明確寫進大網中，意味出雲號將正式「航母化」。

「多用途母艦」背後包括攻擊

新防衛大綱把改裝出雲號稱為「多用途運用母艦」，根據解釋改裝是讓出雲號能在沒有跑道的太平洋上進行防空及離島防衛任務，其中包括當跑道損毀時，可讓美軍或自衛隊戰機升降之用。但當然用途不會止於此。

過去出雲號只能搭載直升機，直升機在海上的防守及攻擊範圍遠不及戰機，而F35B是美國最新設計的小型多用途第五代戰機，擁有強大攻擊能力，改裝一架艦隻讓其能搭載戰機，已超出了「護衛」用途。這個所謂「多用途母艦」，實際與一架具攻擊用途的小型航母沒有分別，唯一就是戰機數量限制而已。

F35B可以極短距離升空及垂直降落，因此出雲號經改裝後可以使用。（視覺中國）

至於增購100架F35戰機，《日本經濟新聞》報道指數字包括早前日本答應美國要求增購42架F35。其中42架按原定計劃是F35A戰機，其餘是F35B。當中F35A只能在一般跑道上起飛，F35B則可垂直升降。報道指新增購的F35B部分將會待未來出雲號改裝完畢後，正式在航母上使用。

憲法可以改架麻
都係學中共者

美國又有生意做了

就係睇準呢段時間雜種都唔敢出聲阻止

れんごうかんたい

大日本帝国

做咩干涉日本內政

憲法已經係歷史文件

大日本帝國海軍

要與時並進 唔更新就會被淘汰

就算改左做航母 戰力都係會差d f35b玩垂直升降 武器一定帶唔多

G支中國先發制人打尻小日本

出雲號本身係咩動力

燃氣鍋輪

到時淨係大日本帝國既海軍都玩殘支那隊水兵

出雲好似可以裝跳台，唔洗垂直升

加得又點，出雲號都唔夠長

IJN is back

唔好阻連登仔打飛機喇

有5,60架都己經多過好多國家

全艦f35 同無敵有咩分別

侵侵又叫日本減少逆差
今次一次過買100架
起碼都百幾億美金
日本仔醒撚到

使改。。。支那有航武，日本就可以擴大解釋防衛個terms. 唔通支那有宇宙艦隊，日本只可以用神盾守咩？

低支那死

都係唔夠美帝打。。。。

同敵人同等級武力先自衛到。

唔係守條毛。

日本係美國亞洲馬前卒，支那有乜，美國就準日本有乜。

當年美國無寫死日本最多有乜。

太平洋之嵐

鄰國一邊講日本想侵略自己一邊起航母

出雲號全長248米，
F35B用跳台既話187米就可以滿載起飛，咁夠唔夠？

F35B 升級軟件後可以做短距升降，續航力加強咗。
9 月一架 F35B 由阿拉伯海起飛去阿富汗演襲都無問題。
加上日本唔係咁大，多島，F-35B 係最好選擇啦。

B型唔洗跳台都可以睇呢種毋艦載起飛

所以F35B 係防衛用，支那同泡菜老屈日本攻擊用真係痴撚線。

你廢鳩支那出3隻CV先，仲好意思講野。

有跳台安全好多

架艦改裝唔係問題，問題係100隻F35

美國係亞洲，唯一只會信日本。泡菜同台灣狗都不如。

Imperial Japanese Navy

要改裝因為現時甲板受唔到引擎高溫要換

以色列🇮🇱？中東都係亞洲的

以色列係美國老豆。

當今在世 可以係海上打嬴日本既 應該只有美國

出雲好似設計時已經預左f35 好似唔洗改

本來都要改架啦，唔差在啦

英法？

要改甲板防熱層。唔使加跳台。

1 on 1 法國都夠打日本。 不過實裝F35B 後就難講。

冇預f35用果時都未知部機正式數據點預呢

錢先問題
改裝不如直接起架新

大陸人又要抵制小日本了
香港人係時候又要返日本鄉下了

唔得

唔主動打人咪得囉

日本既軍事潛力強，憲法一改可建軍既話，中國真係三個月就玩完

呢個真係唔知。同埋睇美國比咩config 日本先知。

其實想知個100架戰機既價錢夠唔夠起個人工島？

日本主要阻力係內部。 除左安培經濟政策神到痴左線，否則日本仔應該唔會比佢改到。

一早就應該咁做啦

向美增購百架F-35戰機
《日經亞洲評論》（Nikkei Asia Review）更直指，安倍政府有意編列1兆日圓（約新台幣2700億）、再「增購」100架F-35戰機，除了先前42架、作為替換老舊F-4J「幽靈」戰機（F-4 Phantom II）之用外。

十份一個島

應該十份一就夠。

二戰期間日軍打到中國一半領土，太平洋戰爭的航母多過老美，雖然航母係木甲板弱少少，但係技術極高，依家質量好左之後真係好可怕，二戰時已經係海軍上的強國，依家復蘇支那海軍都死硬

gpd gogogo

但美軍都係係兩棲攻擊艦度起飛
應該唔洗跳台喇

支那陸軍都係靠人頭。 海軍就收返埋啦。 台豬都唔夠打。

對付殲15綽綽有餘

滿載起飛任何飛機都要100%推力即係要開後然燒

美國海軍有過百隻空母喎
日本加埋都唔夠手趾腳趾多

肥電，有排整

有得跳好過無得跳，唔跳都得咁解，不過代價係起飛重量同埋航程啫

呢個應該唔會係換代前發生。反而寄望日本玩完心神後，技術水平追到幾多，自煮燃發F35B版心神機會大d

最好笑係日本咁先進既國家竟然養最多五十年前既F.4, 美國佬真係好驚日本人copy

日本F35B 唔係攻擊用。無必要full load take off .

日本買100架F-35，加埋本身有咁多架F-15DJ都夠晒幫美國係亞太地區上壓制到俄中兩國，加上美國唔夠咁多航母放晒係全球既重點戰略位置，加強日本海空戰力，可以減低美國本身既壓力。

二戰後全世界都知美日一家親，太平洋唔係得中國要防，都要比啲壓力俄佬，同埋話比菲律賓呢啲25既國仔知分莊閒。

滿載係講外卦埋副油箱同飛彈

未必影響太大
好似話建艦嗰陣已經預算咗會’改‘
同埋其他幾隻都可以咁’改‘

有好過無，雖然短距起降由阿拉伯海飛去炸阿富汗嘅航程大約等於由那覇去上海

日d本擴軍阻力係支那到。支那玩軍備競賽比口實美國幫 日本upgrade

f-2係第一部用aesa雷達既戰機
美國hea左日本廿幾年
而家有心神計劃即刻淆到賣f22

係睇timing啫
根本一早同老美夾定哂要咁做

夠唔夠打

無彈射唔緊要，都應該學俄羅斯咁用斜行甲板掛

斜向方便降落同 go around 啫，F-35B 應該無依個需要

make japan great again

而F35B是美國最新設計的小型多用途第五代戰機，擁有強大攻擊能力，

支那媒體吹奏美帝，小心殺頭呀

一步一步黎

所以美帝咁貴都捨得開發f35b,
求撚奇搵隻大船整個大平頂就可以粗粗地用住先

垂直升個燒油大勁

快撚d打柒中共啦屌

望下遼寧號咩料先，要空彈匣先起到飛

F-35B 短距起飛。

有斜行甲板就算無彈射器都多好多機種上到艦
最重要係用到E-2

一睇你呢句就知你咩都唔識

其實F35B係值回票價 e隻野將養航母變得簡單好多

英國無諗過打大仗，就算打都係加入美國 team，所以 AEW 係用直升機算
雖然有傾過用 V-22 做 AEW，不過最後都無咗件事

剩係戰術靈活性已經值好多錢，不過好多人只係比較每架飛機單價

機動部隊再臨

夠打柒你地支那啦

出雲號載到幾多f35 ，有心搞不如起過隻

Harrier連泰國都買得起

Cow鄉下妹

你估日本唔想起? 美國唔比先係重點.

同埋出雲級算係試水温, 擴大解釋都要一步步黎.

100架F35都係700億
平過高鐵

守日本本土唔洗航母，沖繩有美軍，係台灣同南海未有覆蓋

如果支那無CV, Okinawa美軍基地的確夠守日本.

但支那有航母, 守日本本土就需要航母. 因為戰線會拉到成個太平洋+北冰洋. 無CV點守?

打到北冰洋就用唔著cv啦，阻支那出第一島鏈先最有用

同好人查理長闊差唔多
好人查理滿載 20 架
直升機航母唔駛放登陸裝備，你當佢再多啲囉
架船細過戴高樂少少，我預佢可以放 30 架

民主國家咁易改咩
加上日本咁撚多左膠 尤其是後生嗰啲

日本有幾多架出雲號

無CV點阻?

日本修改憲法，係要執政黨透過選舉得到民意授權，再喺國會討論同投票
具爭議性既修憲可能搞十幾年都未傾掂數

邊似支那呢啲獨裁國家，假民主式議會投票

實際上自民黨夠修憲有突，不過係天皇退休阻一阻咁解。

夠票都會反彈. 修呢條安培自己都要先交功課. 夠票都唔敢亂黎.

當然, 仲要睇美國頭係真既. 同埋真係未知日本國內會有乜反彈.

而家日本經濟唔錯，要修一定盡快
BTW，利害了我的國

阻乜止
又粗暴干預人地國家内政

日本人仲係好"精神自殘"

其實美國不嬲都支持日本擴軍
由黑馬講到宜家

都夠打支20

一百架夠裝備4隻出雲號

重新建造赤城號
建立新連合艦隊 光復大東亞共榮圈

芝麻油冇一個是蘑菇的

點解篇文可以一時用”大綱”一時又用”大網”, 連copy&paste都做唔撚到做乜鳩記者

共產黨話一國大過所有野架

皇軍終於復活喇！！！
萬歲！！！

戰略上係.

但日本班右派始終唔係咁諗. 改憲建軍, 要返大國尊嚴. 有權都係會得一想二.

CCTVB今鋪唔夠膽話軍國主義復辟

日本擬改裝直升機護衛艦為航母 自衛隊定位再惹爭議

日本傳媒報道，日本計劃加強軍備，改裝直升機護衛艦「出雲號」成為航空母艦，又會增購戰機。日本自衛隊定位再惹起爭議。

《日本產經新聞》報道，為因應鄰國加強軍力，及回應美國總統特朗普要求增購美國防衛裝備，以減輕美日貿易逆差等的訴求，日本政府已開始與美國商討，增購最多100架最新式F35隱形戰機，並考慮引入可垂直升降的機款。

日本早前已確定向美國購買至少42架F-35A戰機，用來取代其他部分現役戰機，估計採購金額可能高達1萬億日圓，折合約700億港元。預料全部戰機服役後，日本的空防實力將會大增。

另外，日本防衛大臣岩屋毅表示，艦身長248米的直升機護衛艦「出雲號」是難得的裝備，若能有更多用途會比較理想。日本傳媒報道，這番言論可能暗示會將出雲號改裝成航空母艦。日方計劃今年底將方案納入新的《防衛計劃大綱》。

「出雲號」2015年起開始服役，由艦首至艦尾甲板貫通，一直被外界視為準航母。不過若將它改裝成可搭載垂直升降戰機的母艦，是否仍符合憲法中「防衛性質」就備受爭議。

日本憲法規定，不可擁有攻擊性武器，包括攻擊型航母在內。首相安倍晉三提出有意於2020年修憲，讓自衛隊「合憲化」，包括修改現行憲法第九條的規定，正式確立自衛隊的地位。

侵侵貿易戰, 仲要靠日本. 口交力減半.

100 架要o既jc, 燃料，彈藥同維護仲重皮過架機

出雲級-出雲 加賀

日向級-日向 伊勢

IJN

垃圾，無黑煙既?都係支那大墨魚勁D

今次唔會有遊撃隊，只有帶路團

到今時今日 點解日本仲唔可以有翻軍隊？

全歐亞 一齊圍彰 共狗啦

橫定 筆錢 遲早無 不如我地集體攞啲錢⋯⋯

香港人啲錢根本多到 夠請幾廿獅 顧傭兵 黎抗共

所以日本仲研唔研究「心神」戰機

赤城做左消防船

提督請出航

支那建制泛民成撚日話香港無本錢獨立, 跟本係佢地昆鳩香港人, 再同共產黨分小小油水, 幫支那打壓香港人建軍獨立.